美國無限QE 點解美元仲未大貶？

威瑪共和國aka德意志前身
打完一戰狂印銀紙 結果一次過貶到變廢紙咁濟
美國之後會唔會重演？

無經濟底，希望可以簡單講下

因為全世界都一齊印

同埋美元市場佔有率全世界最高

美國通脹仍然低水平

軍本位貨幣

有全球股樓做資金儲存池
就好似中國印咗啲錢去曬樓同基建度
唔會大幅影響出面物價

全世界一齊印

咁即係美國夾全世界陪佢QE?

資產升= 美元跌

貨幣有嘢backup就唔會貶值，以前係用黃金。
而家美國係用國力做backup，所以之前不時都會show off軍備同埋打仗。
上年太和平，今年再QE我覺得差唔多係時候會搵場仗打下。

美金多人信定公仔紙多人信？
係未睇得多沈大師成日唱衰美元

咁拜登應該會搵中東開餐

美國支槍太勁，你夠膽當美金廢紙佢就打到你個國家變廢墟

正解

所以要買金買btc

因為全球巿場用美元結算
全世界一齊攤分咗通漲壓力

一來第二d國家都印
二來呢十年玩精咗，買d高風險少少嘅債同資產（經過銀行）
幾十年前嘅玩法係買國家債券整低個yield，咁會即時引起通漲
而家經過銀行，好處就唔即時通漲，壞處就股市同高風險資產飛晒天，同埋銀行肥到襪都著挰石落

美元 = 美軍 = 核彈
馬克 = 賠款 = 混亂
支幣 = 支共 = 冥通

因為美元流通量太大, 世界通用貨幣. 無形中全世界一齊幫美國舒緩印銀紙帶來通漲壓力.

無限QE係作為上帝本位美元先用得的財技. 全球只此一家別無分號.

其實掉轉
大家都想佢印 咁自己先可以印

based

所謂印銀紙，其實另一個國家借錢比你，簡單黎講係用人地國家既錢。

假設你係美國，你而家無錢好窮，想印銀紙，咁你就問下有無朋友借比你，首先你寫左一張借據，簽左你個名，寫低身分證，每年利率幾多等等，例如借十萬美元，之後係fb post張借據，你朋友小強睇到，然後小強就將佢擁有既10萬銀紙借比你，呢十萬可以係人仔，但價值係十萬美元，咁你拎左64萬人仔之後，你就對兌返美元，咁樣就有十萬。

明白點解美國有咁多國債未？美國一直寫張借據比其他國家，就拎左佢地d錢黎用

至於點解唔會貶值？債主會唔會想債仔d錢紙變廢紙？債仔國家銀紙變廢紙，咁即係唔洗還錢，因為借據上寫左係借美元還美元，唔係還人仔，全球都係美國債主，全球都會共同保護美元，唔比佢貶值，所以美國愈多債主，其實係愈穩定，大到不能倒

你睇番bitcoin就知

熱錢擺哂係bitcoin 股市
個市一跌 OR 疫情完結
大家套現 拎去洗
市面突然大量美金流通 就通脹加貶值

因為人民幣印得仲勁過美元幾倍呀

Bitcoin都係咁升

除咗美國
其他國家印都冇美國效果
支那印嚟都係

我覺得係全世界用美金做結算

D美元去晒全世界

美國本土inflation rate 唔算高

國力

原來係咁

痴線亂UP 唔係唔會眨 係一定會眨 但唔係而家而已

支那買咁多美國債券就係咁用 大把國家要用美金當係信用貨幣 唔係人仔邊得印咁多

啫係點
如果有人覺得美元太多 唔值呢個價 美國就會打尻佢？

貨幣價值係相對既，全世界一齊量化寬鬆，美金咪唔會大跌

全世界都要救自己個市 咪qe

咁幾時咩情况會貶值?

以前就係因為金本位，國家印銀紙
銀紙供應速度高於黃金，先會有銀紙貶值(兌金及外國貨幣)

差唔多
好似之前嗰啲銀行交易平台同埋石油交易
你唔用美元嘅話就打9你

邊個敢唔用

但美金換人仔係咁跌

敍利亞已經幾千美軍standby

結果全球資產價格暴漲
等下一次暴動，社會主義革命同戰爭

尋日好似睇過張圖
中國印得仲勁過美國

你要先明白銀紙點解會有價值。
舉個例，美國保證你揸住一張美金，係可以換到一條金條（亂up嘅數字）。咁佢每發行一張美金，都會有一條金條backup嘅話，你咪有信心呢個保證係一定會實現。

咁而家你揸住一張美金換得到嘅嘢，美國保證佢印完銀紙之後你換得到嘅嘢都會大致上不變。咁如果你哋相信佢嘅，d美金咪唔會貶值。咁佢點令人有信心？如果美國一直都係世界一哥，咁你渣住嘅美金咪一直都會係最值錢嘅貨幣囉。實際甚麼數據GDP等等數字係唔重要，最重要係世界仲係佢話事。

所以打仗就係輸出震懾力，令人對美國有信心。

其實主要係因為美元唔係同黃金掛鉤

支那幣都唔係自由兌換
佢操控升就升, 跌就跌

如果唔印，美元已經升值升到上太空

如果唔印美國舊年D人應該已經跳樓死晒

我覺我流通量問題
D錢入晒股市，再搞一堆新科技股
如果最終呢堆科技股成型就唔會係泡沫eg tesla sq
實際係市場流通既貨幣無大量增加就無大量眨值
人人都唱美金再丟入美股
支那版就係丟入樓市

好似因為中國個息口算係主要貨幣國家中最高？
咁啲人咪借美金買人仔

連呢d post都上到熱門
作為連登仔都覺得羞恥 證明無知嘅人多到

點解支咁印法都唔撚爆

咁 拉番囉好冇
又唔係特登推 問兩句都唔撚得

依家好難了
科技太勁 普通人對政府嚟講同動物冇乜分別

????

仲金本位
師兄啱啱坐時光機嚟2021年？

點解有軍隊就保證到？

文盲？

btc上到位
會直接影響美元地位

購買大已經大減
睇下d美股

美元大貶買得最多美債既中國首先開屌

國力啊。
即係咁，古惑仔世界，你撈偏門嘅話，你比面陳浩南定肥獅？
一般人可能唔知，又或者覺得陳浩南係紙老虎，咁經過出殯開片一役之後，大家咪知道陳浩南咩料，以後做生意應該比面邊個就好清楚啦。

換個講法，有震懾力就即係你咩本都唔洗拎出嚟就已經可以令人俾錢你洗。

美元兌美元永遠係1:1 點樣貶值？

就算美元已經唔係金本位
呢個世界嘅人都仲係好信美元
只要有人信 你攞舊屎去當交易媒介都可以

係同其他貨幣比較

俄佬？

其實點會唔貶，只係唔會一下暴貶姐
你睇下美國幾大指數09年開始一路升，比09年前既最高峰都高幾倍，但係美國既經濟有冇比09年前高咁多呀？

息都還唔起果時又或者冇人肯再借果時。

最多果個係日本

無人借 咪打囉

其實咁咪幾好 股市繼續升

詳盡解釋

呢編野講得幾有道理，解釋左點解要係咁印錢，同埋真正支持美元價值嘅，係償還債務既需求。

去晒小部分人手上 + 房地產
支那樓價不斷爆上

果市一跌反而買美債，金，美金反而升

仲有個原因係核彈頭數量.
軍力=國力=印錢力
只要無人反你,個個同一條船.
永遠印$. 永遠升價

其它貨幣就跌

其實唔掂個陣 各國政府都想印 不過美元係關鍵

全世界都印

世界一哥都唔信信邊個
而且有朋友講過世界真係靠美國帶動

唔印邊有咁多資金日日爆推港股

美元大貶有兩個睇法
1. 對其他貨幣貶值
2. 物價大幅上升
第1點<-- 貨幣係相對嘅, 大家一齊QE, 比較之下匯率都唔會大跌
第2點係因果問題, 本身因為驚疫情經濟差會通縮, 需求低會搞到物價跌, QE 係逆周期措施托番住個物價
如果當出現通脹就會收水, 所以fed 以前有個講法係睇2% inflation target, 呢排市場已經開始炒緊通脹預期(石油, 黃金, 債 etc)

戇鳩有少少經濟常識都知印銀紙唔係咁既意思

中共有撚咁勁咩，自己搞掂大陸樓市先啦

其中一個原因啦，美元貶值預期。
另一個就係疫情下，大陸控制得比其他國家要好，咁睇高一線都正常

印銀紙唔係問其他國家借錢喎，係不停買國債，樓主仲要pin 埋

認真答 華爾街同各國央行係咁諗：
熱錢會追求資產價格上升 而唔會套現
因為迫到全世界一齊印 匯率變化有限
部份熱錢流入商品市場造成通漲
窮撚要迫自己生產搵錢追物價樓價
最後經濟復甦 可以扮救世主兼袋錢
窮人繼續用央行貨幣=繼續含撚

所以平民只有持有良好資產先可以生存

不如係亞洲開下餐啦

電子貨幣條數唔知點計法

用哂電子俾錢，流通量無人知
qe咗幾多都可以係假

差少少，幫你執返

呢D人根本連入門econ都冇讀過
Money supply呀federal reserve balance sheet呀呢D野都唔識就係到9up
聽太多陰謀論真係以為世界係咁

美金兌人仔 對Euro 一年都跌左10%

因為一黎個個鬥印, 大家race to zero 入面佢未係最衰
二黎眨左起第到你睇唔到, 例如成本 / 份量縮左水
三黎帝國末落好多野都同佢有關, 一時間未習慣有第樣野替代, 仲信緊美帝船堅炮利唔信美元信邊個

支共咪想話你知要信人民幣

石油淨係用美元交易，仲有美軍照，理論上佢可以用白紙換你啲貨，神不知鬼不覺地打劫

好似唔關國力事，用咗fiat money之後已經冇backup
威瑪共和國(一戰後德國)國力全球嚟講都係數一數二，不過QE都會hyperinflation 。用你個講法支那、日本、歐盟都可以QE，唔淨止美國。

相反係貨幣國唔國際化嘅問題。如果係closed economy ，QE只會對nominal value有影響，對國家生產零作用。但如果有trade，一係就好似美金咁，所有人要用美金結算去穩定你嘅value，一係就好似津巴布韋咁，個匯率跌到傻

見佢篇野咁好多正評仲以為LIHK真係冇正常人

成日針對講美國QE, 中國QE得少?